1. What type of language is C?
Answer: c) Middle-level

2. Who developed the C programming language?
Answer: c) Dennis Ritchie

4. In which year was the C language developed?
Answer: a) 1972

7. Which of the following is true about an interpreter?
Answer: a) Translates and executes source code line by line

8. Which section of a C program contains the `#include` directive?
Answer: b) Preprocessor section

11. Which of the following is considered a white space in C?
Answer: d) All of the above

12. Which of the following is not a type of constant in C?
Answer: c) Boolean constant

17. What are tokens in C programming?
Answer: a) Smallest individual units of a program

20. Which of the following is not a keyword in C?
Answer: c) main

21. How many keywords are available in the ANSI C standard?
Answer: a) 32

26. Which of the following rules is incorrect for naming identifiers in C?
Answer: c) Identifiers can be keywords.

27. Which of the following is a valid identifier in C?
Answer: b) variable_3

31. What is the ASCII value of the character 'A'?
Answer: a) 65

35. Which of the following is a relational operator in C?
Answer: c) ==

36. Which of the following operators has the highest precedence in C?
Answer: d) ()

40. Which of the following is the correct syntax for an if-else statement in C?
Answer: a) if (condition) { statement1; } else { statement2; }

41. Which of the following is not a relational operator used in decision making?
Answer: d) ||

45. Which of the following is true about an if-else statement?
Answer: d) The else block executes when the if condition is false

48. What is the output of the following code: `int x = 5; if (x == 5) if (x > 3) printf("Yes"); else printf("No");`?
Answer: a) Yes

49. Which of the following statements is true for an if-else ladder?
Answer: a) Multiple if-else conditions are checked in sequence

50. Which keyword is used to exit a decision-making block immediately?
Answer: b) break